港台：有台灣傳媒指兩岸關係有好轉跡象 學者稱兩岸仍欠互信

在全國兩會期間，領導人有關兩岸關係的說法，及國務院總理李克強在中外記者會上，措辭溫和重申堅持推進兩岸和平發展和祖國統一等，讓部分台灣傳媒認為，兩岸關係有好轉跡象。

淡江大學兩岸關係研究中心主任張五岳認為，雖然蔡英文偽總統2月初提出「共同促成有意義的對話」，及後來更換立場偏向強硬的陸委會主委陳明通等人事安排，向大陸釋出善意，但估計北京方面認為還不足夠，他形容兩岸關係目前只屬春暖，但不會花開，因仍缺乏政治互信，他以大陸早前檢疫到害蟲原因，暫停進口台灣鳳梨事件，可見一斑。

另一名學者、亞太和平研究基金會首席顧問趙春山說，北京對香港進行一連串修法是政治問題，從中國憲法或者香港基本法來看是於法有據，如果台灣不採取辦法打破兩岸僵局，大陸方面很可能採取對香港的單邊立法模式，處理台灣問題。

陸委會前副主委、淡江大學國際事務與戰略研究所副教授黃介正說，台灣應注意北京處理香港問題的方式，盡量不要讓北京用單邊方式，來定義未來的兩岸關係，最好是和大陸溝通，例如不觸及高政治議題的情況下，就兩岸人民交流衍生的問題，從事務性功能開始接觸協商。

拜登上場即縮

陸委會前副主委、淡江大學國際事務與戰略研究所副教授黃介正說，台灣應注意北京處理香港問題的方式，盡量不要讓北京用單邊方式，來定義未來的兩岸關係，最好是和大陸溝通，例如不觸及高政治議題的情況下，就兩岸人民交流衍生的問題，從事務性功能開始接觸協商。

唔好政治化,要搞好民生

雖然蔡英文偽總統

800萬台灣人民意授權，偽得過習近平？

岩岩先搞完d菠蘿, 那來的好轉

樓豬五毛

人地民意授權就係偽總統
自己係到味油通過就係體現民主

下....邊撚到好轉

因為習近平係100%由黨授權

台灣冇釋出善意 點解會回暖?
所以話 對住中共 你腍佢就食住你
你惡過佢 佢就話大家以和為貴

你話要打鳩佢分分鐘俾埋錢你使